Objective（客观事实）：
今天练习的项目添加了Mapper层，用于转换中请求的参数、返回的数据和实体。我之前使用的Mapper层用于进行一些数据持久化，并从数据库中获取数据。我今天还学习了Flyway框架，这是一个管理数据库版本的工具，但我还没有充分实践，无法很好地理解它。之后，我们召开了一次名为Retro的会议，在会上我们回顾了我们做得好的地方和做得不好的地方，以及我们需要改进的地方。最后，我从三个很棒的演示中了解了微服务、容器和CI/CD。

Reflective（个人反思）：
我意识到虽然我在依赖中加入了了flyway的框架，但是我对它还是感到不熟悉，只是大概知道它是干什么用的。同时在这次的Teams work中，我对与稿子哈还是过于的依赖没能够很好 的脱稿。

Interpretive（主观理解）：
项目的历史版本保存回退时候有git，但是数据库的版本就不行。而flyway就可以解决这个问题。在以后的项目中，也是有可能会出现flyway来管理数据库版本的，它是一个很实用的工具。
然后在讲ppt时候，一直读稿是不好的情况，会让过程变得枯燥。

决策（Decisional）：
我决定再去网上看看flyway的使用，去对它再去了解了解。然后在下次teams work中，要把稿子的内容背好，争取在下次会议时候可以半脱稿，而不是过度依赖稿子。